[comment]: # attributes: notoc

[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-452d5bc5})
# 2 Zabbix прокси

::: noteclassic
Значения по умолчанию являются умолчаниями демона, но не
значениями которые указаны в поставляемых файлах
конфигурации.
:::

Поддерживаемые параметры в файле конфигурации Zabbix прокси:

|Параметр|Обязательный|Диапазон|Умолчание|Описание|
|----------------|------------------------|----------------|------------------|----------------|
|AllowRoot|нет|<|0|Разрешение прокси запускаться под "root". Если отключено и прокси запускается из под "root", прокси попробует переключиться на пользователя "zabbix". Не имеет смысла, если прокси запускается под обычным пользователем.<br>0 - не разрешено<br>1 - разрешено<br>Данный параметр поддерживается с начиная с Zabbix 2.2.0.|
|CacheSize|нет|128K-8G|8М|Размер кэша конфигурации, в байтах.<br>Размер распределенной памяти для хранения данных узлов сети, элементов данных и триггеров.<br>Максимальный предел был 2G до Zabbix 2.2.3.|
|ConfigFrequency|нет|1-604800|3600|Как часто прокси будет получать данные конфигурации от сервера, в секундах.<br>Параметр активного прокси. Игнорируется пассивными прокси (смотрите параметр ProxyMode).|
|DBHost|нет|<|localhost|Имя хоста базы данных.<br>В случае localhost или пустой строки для MySQL, будет использоваться сокет. В случае PostgreSQL<br>только при пустой строке будет произведена попытка использовать сокет.|
|DBName|да|<|<|Имя базы данных или путь к файлу базы данных для SQLite3 (архитектура Zabbix со множеством процессов не позволяет использовать [in-memory базу данных](https://www.sqlite.org/inmemorydb.html), например `:memory:`, `file::memory:?cache=shared` или `file:memdb1?mode=memory&cache=shared`).<br><br>Предупреждение: Не пытайтесь использовать ту же базу данных, которую использует Zabbix сервер.|
|DBPassword|нет|<|<|Пароль к базе данных. Игнорируется при использовании SQLite.<br>Закомментируйте эту строку, если пароль не используется.|
|DBSchema|нет|<|<|Имя схемы. Используется для IBM DB2 и PostgreSQL.|
|DBSocket|нет|<|3306|Путь к сокету MySQL.<br>Порт базы данных, когда не используется локальный сокет. Игнорируется при СУБД SQLite.|
|DBUser|нет|<|<|Пользователь базы данных. Игнорируется при SQLite.|
|DataSenderFrequency|нет|1-3600|1|Прокси будет отправлять собранные значения серверу каждые N секунд.<br>Параметр активного прокси. Игнорируется пассивными прокси (смотрите параметр ProxyMode).|
|DebugLevel|нет|0-5|3|Задает уровень журналирования:<br>0 - основная информация о запуске и остановки процессов Zabbix<br>1 - критичная информация<br>2 - информация об ошибках<br>3 - предупреждения<br>4 - для отладки (записывается очень много информации)<br>5 - расширенная отладка (записывается еще больше информации)|
|EnableRemoteCommands|нет|<|0|Разрешены ли удаленные команды с Zabbix сервера.<br>0 - не разрешены<br>1 - разрешены<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.4.0.|
|ExternalScripts|нет|<|/usr/local/share/zabbix/externalscripts|Размещение внешних скриптов (зависит от указанной при компиляции переменной *datadir*).|
|Fping6Location|нет|<|/usr/sbin/fping6|Размещение fping6.<br>Убедитесь, что владельцем бинарного файла fping6 является root и флаг SUID установлен.<br>Оставьте пустым ("Fping6Location="), если ваша утилита fping поддерживает обработку IPv6 адресов.|
|FpingLocation|нет|<|/usr/sbin/fping|Размещение fping.<br>Убедитесь, что владельцем бинарного файла fping является root и флаг SUID установлен!|
|HeartbeatFrequency|нет|0-3600|60|Частота контрольных сообщений в секундах.<br>Используется для мониторинга доступности прокси на стороне сервера.<br>0 - контрольные сообщения отключены.<br>Параметр активного прокси. Игнорируется пассивными прокси (смотрите параметр ProxyMode).|
|HistoryCacheSize|нет|128K-2G|16M|Размер кэша истории, в байтах.<br>Размер разделяемой памяти для хранения данных истории.|
|HistoryIndexCacheSize|нет|128K-2G|4M|Размер кэша индекса истории, в байтах.<br>Размер разделяемой памяти для индексации данных записываемой истории в кэш истории.<br>Кэшу индекса необходимо около 100 байт на кэширование одного элемента данных.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|Hostname|нет|<|Задается HostnameItem'ом|Уникальное регистрозависимое имя прокси. Убедитесь, что имя прокси совпадает на стороне сервера!<br>Допустимые символы: цифробуквенные, '.', ' ', '\_' и '-'.<br>Максимальная длина: 64.|
|HostnameItem|нет|<|system.hostname|Элемент данных используется, если параметр Hostname не задан (работает на прокси аналогично как на агенте)<br>UserParameters, счетчики производительности или алиасы не поддерживаются, но поддерживается system.run\[\].<br><br>Игнорируется, если задан параметр Hostname.<br><br>Параметр поддерживается начиная с версии Zabbix 1.8.6.|
|HousekeepingFrequency|no|1-24|1|Как часто Zabbix будет выполнять процедуру очистки базы (в часах).<br>Автоматическая очистка базы данных удаляет устаревшую информацию из базы данных.<br>*Обратите внимание*: Для предотвращения перегрузки функции очистки (например, когда параметры конфигурации ProxyLocalBuffer или ProxyOfflineBuffer сильно завышены), не более чем 4 периода кратных HousekeepingFrequency часов устаревшей истории будет удалено за один цикл очистки по каждому элементу данных. Таким образом, если HousekeepingFrequency равен 1 часу, то за один цикл будет удалено не более чем 4 часа устаревшей истории (начиная с самой старейшей записи).<br>*На заметку*: Для снижения нагрузки на сервер запуск процессе очистки отложен на 30 минут после запуска сервера. Таким образом, если HousekeepingFrequency равен 1 часу, самая первая процедура очистки запустится через 30 минут после запуска сервера, и затем повторится с задержкой в один час. Такое поведение отсрочки введено начиная с Zabbix 2.4.0.<br>Начиная с **Zabbix 3.0.0** имеется возможность отключить автоматическую очистку истории, указав HousekeepingFrequency равным 0. В этом случае процедуру очистки истории можно запустить только с помощью опции контроля управления *housekeeper\_execute* и периодом удаления устаревшей информации является 4 кратный период начиная с последнего цикла удаления истории, но не менее чем 4 часа и не более 4 дней.|
|Include|нет|<|<|Вы можете включить отдельные файлы или все файлы из папки с файлом конфигурации.<br>Для включения только необходимых файлов из указанной папки, поддерживается символ звездочки для поиска совпадения по маске. Например: `/абсолютный/путь/к/файлам/конфигурации/*.conf`. Совпадение с маской поддерживается начиная с Zabbix 2.4.0.<br>Смотрите [специальные заметки](special_notes_include) по поводу ограничений.|
|JavaGateway|нет|<|<|IP адрес (или имя хоста) Zabbix Java gateway.<br>Требуется только, если запущены Java поллеры.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.0.0.|
|JavaGatewayPort|нет|1024-32767|10052|Порт, который слушает Zabbix Java gateway.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.0.0.|
|ListenIP|no|<|0.0.0.0|Список IP адресов разделенных запятыми, которые должен слушать траппер.<br>Траппер будет слушать все сетевые интерфейсы, если этот параметр не указан.<br>Список из нескольких IP адресов поддерживается начиная с Zabbix 1.8.3.|
|ListenPort|нет|1024-32767|10051|Порт, который слушает траппер.|
|LoadModule|нет|<|<|Модули, которые загружаются во время старта. Модули используются для расширения возможностей сервера.<br>Формат: Loadmodule=<module.so><br>Модули должны находиться в папке указанной в параметре LoadModulePath.<br>Допускается добавлять несколько параметров LoadModule.|
|LoadModulePath|нет|<|<|Абсолютный путь к папке с прокси модулями.<br>По умолчанию зависит от опций компиляции.|
|LogFile|да, если LogType задан как *file*, иначе<br>нет.|<|<|Имя файла журнала.|
|LogFileSize|нет|0-1024|1|Максимальный размер файла журнала в МБ.<br>0 - отключение автоматической ротации журнала.<br>*Примечание*: Если лимит достигнут и ротация не удалась, по каким-либо причинам, существующий файл журнала очищается и начинается новый.|
|LogRemoteCommands|нет|<|0|Включение журналирования выполняемых shell команд как предупреждений.<br>0 - отключено<br>1 - включено<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.4.0.|
|LogType|нет|<|file|Тип вывода журнала:<br>*file* - запись журнала в файл указанный в LogFile параметре,<br>*system* - запись журнала в syslog,<br>*console* - вывод журнала в стандартный вывод.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|LogSlowQueries|нет|0-3600000|0|Как долго могут выполняться запросы в базу данных до того как они запишутся в журнал (в миллисекундах).<br>0 - не журналировать медленные запросы.<br>Эта опция активируется начиная с DebugLevel=3.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 1.8.2.|
|PidFile|нет|<|/tmp/zabbix\_proxy.pid|Имя PID файла.|
|ProxyLocalBuffer|нет|0-720|0|Прокси будет локально хранить данные N часов, даже, если данные уже синхронизированы с сервером.<br>Этот параметр можно использовать, если локальные данные используются сторонними приложениями.|
|ProxyMode|нет|0-1|0|Режим работы прокси:<br>0 - прокси в активном режиме.<br>1 - прокси в пассивном режиме.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 1.8.3.<br>*Обратите внимание*, что (деликатные) данные конфигурации могут стать доступны лицам, имеющим доступ к порту траппера Zabbix сервера, при использовании активного прокси. Такое возможно потому что, кто угодно может представиться активным прокси и запросить данные конфигурации; аутентификация не выполняется.|
|ProxyOfflineBuffer|нет|1-720|1|Прокси будет хранить собранные данные N часов в случае, если нет связи с сервером.<br>Более старые данные будут утеряны.|
|ServerPort|нет|1024-32767|10051|Порт Zabbix траппера на стороне Zabbix сервера.<br>Параметр активного прокси. Игнорируется пассивными прокси (смотрите параметр ProxyMode).|
|Server|да|<|<|Если ProxyMode задан значением *активный режим*:<br>IP адрес или DNS имя Zabbix сервера для получения данных с сервера и отправки данных на сервер.<br><br>Если ProxyMode задан значением *пассивный прокси*:<br>Список разделенных запятой IP адресов, опционально в CIDR нотации, или DNS имен Zabbix серверов.<br>Входящие соединения будут приниматься только с адресов указанных в этом списке. Если включена поддержка IPv6, то '127.0.0.1', '::127.0.0.1', '::ffff:127.0.0.1' обрабатываются одинаково и '::/0' разрешает все IPv4 и IPv6 адреса. '0.0.0.0/0' можно использовать, чтобы разрешить любой IPv4 адрес.<br>*Пример*: Server=127.0.0.1,192.168.1.0/24,::1,2001:db8::/32,zabbix.example.com|
|SNMPTrapperFile|нет|<|/tmp/zabbix\_traps.tmp|Временный файл, используемый для передачи данных прокси от демона SNMP trap.<br>Должен быть таким же, как и в zabbix\_trap\_receiver.pl или в файле конфигурации SNMPTT.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.0.0.|
|SocketDir|нет|<|/tmp|Папка для хранения IPC сокетов, которые используются внутренними сервисами Zabbix.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.4.0.|
|SourceIP|нет|<|<|Локальный IP адрес для исходящих подключений.|
|SSHKeyLocation|нет|<|<|Размещение публичных и приватных ключей для SSH проверок и действий|
|SSLCertLocation|нет|<|<|Размещение файлов клиентских SSL сертификатов для аутентификации клиента.<br>Этот параметр используется только в веб-мониторинге и поддерживается начиная с Zabbix 2.4.0.|
|SSLKeyLocation|нет|<|<|Размещение файлов приватных SSL ключей для аутентификации клиента.<br>Этот параметр используется только в веб-мониторинге и поддерживается начиная с Zabbix 2.4.0.|
|SSLCALocation|нет|<|<|Переопределение расположения файлов центра сертификации (CA) для верификации SSL сертификатов сервера. Если не задано, будет использоваться общесистемная папка.<br>Обратите внимание, что значение этого параметра задаст CURLOPT\_CAPATH опцию libcurl. Для libcurl версий до 7.42.0, эта опция имеет эффект только, если libcurl скомпилирован для использования OpenSSL. Для получения более подробной информации смотрите [веб-страницу cURL](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_CAPATH.html).<br>Этот параметр используется в веб-мониторинге начиная с Zabbix 2.4.0 и при аутентификации SMTP начиная с Zabbix 3.0.0.|
|StartDBSyncers|нет|1-100|4|Количество экземпляров пре-форков DB Syncers.<br>Максимальное количество 64 до версии 1.8.5.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 1.8.3.|
|StartDiscoverers|нет|0-250|1|Количество экземпляров пре-форков автообнаружения.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartHTTPPollers|нет|0-1000|1|Количество экземпляров пре-форков HTTP поллеров.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartIPMIPollers|нет|0-1000|0|Количество экземпляров пре-форков IPMI поллеров.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartJavaPollers|нет|0-1000|0|Количество экземпляров пре-форков Java поллеров.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.0.0.|
|StartPingers|нет|0-1000|1|Количество экземпляров пре-форков ICMP pingers.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartPollersUnreachable|no|0-1000|1|Количество экземпляров пре-форков поллеров для недоступных узлов сети (включая IPMI и Java).<br>Начиная с Zabbix 2.4.0, по крайне один поллер для недоступных хостов должен быть запущен, если обычные поллеры, IPMI или Java запускаются.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.<br>Этот параметр опущен в версии 1.8.3.|
|StartPollers|нет|0-1000|5|Количество экземпляров пре-форков поллеров.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartSNMPTrapper|нет|0-1|0|Если значение равно 1, будет запущен процесс SNMP траппера.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.0.0.|
|StartTrappers|нет|0-1000|5|Количество экземпляров пре-форков трапперов.<br>Трапперы принимают входящие подключения от Zabbix sender и активных агентов.<br>Максимальное количество 255 до версии 1.8.5.|
|StartVMwareCollectors|нет|0-250|0|Количество экземпляров пре-форков vmware коллекторов.<br>Этот параметр поддерживается начиная с версии Zabbix 2.2.0.|
|Timeout|нет|1-30|3|Укажите как долго мы ждем ответа от агента, SNMP устройства или внешней проверки (в секундах).|
|TLSAccept|да, если заданы TLS сертификат или параметры PSK (даже при *незашифрованном* соединении), в противном случае - нет|<|<|Какие входящие подключения принимаются от Zabbix сервера. Используется пассивным прокси, игнорируется активным прокси. Можно указывать несколько значений, разделенных запятой:<br>*unencrypted* - принимать подключения без шифрования (по умолчанию)<br>*psk* - принимать подключения с TLS и pre-shared ключем (PSK)<br>*cert* - принимать подключения с TLS и сертификатом<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSCAFile|нет|<|<|Абсолютный путь к файлу, который содержит сертификаты верхнего уровня CA(и) для верификации сертификата узла, используется для зашифрованных соединений между Zabbix компонентами.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSCertFile|нет|<|<|Абсолютный путь к файлу, который содержит сертификат или цепочку сертификатов, используется для зашифрованных соединений между Zabbix компонентами.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSConnect|да, если заданы TLS сертификат или параметры PSK (даже при *незашифрованном* соединении), в противном случае - нет|<|<|Как прокси должен соединяться с Zabbix сервером. Используется активным прокси, игнорируется пассивным прокси. Можно указать только одно значение:<br>*unencrypted* - подключаться без шифрования (по умолчанию)<br>*psk* - подключаться, используя TLS и pre-shared ключем (PSK)<br>*cert* - подключаться, используя TLS и сертификат<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSCRLFile|нет|<|<|Абсолютный путь к файлу, который содержит отозванные сертификаты. Этот параметр используется для зашифрованных соединений между Zabbix компонентами.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSKeyFile|нет|<|<|Абсолютный путь к файлу, который содержит приватный ключ прокси, используется для зашифрованных соединений между Zabbix компонентами.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSPSKFile|нет|<|<|Абсолютный путь к файлу, который содержит pre-shared ключ прокси, используется для зашифрованных соединений с Zabbix сервером.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSPSKIdentity|нет|<|<|Строка идентификатор pre-shared ключа, используется для зашифрованных соединений с Zabbix сервером.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSServerCertIssuer|нет|<|<|Разрешенный эмитент сертификата сервера.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TLSServerCertSubject|нет|<|<|Разрешенная тема сертификата сервера.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 3.0.0.|
|TmpDir|нет|<|/tmp|Папка с временными данными.|
|TrapperTimeout|нет|1-300|300|Укажите, как много секунд траппер может потратить на обработку новых данных.|
|User|нет|<|zabbix|Использование привилегий указанного, существующего пользователя системы.<br>Имеет эффект только, если запускается под 'root' и AllowRoot отключен.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.4.0.|
|UnavailableDelay|нет|1-3600|60|Как часто узел сети будет проверяться на доступность в период его [недоступности](/ru/manual/appendix/items/unreachability#недоступный_узел_сети), в секундах.|
|UnreachableDelay|нет|1-3600|15|Как часто узел сети будет проверяться на доступность в период его [недостижимости](/ru/manual/appendix/items/unreachability#недостижимый_узел_сети), в секундах.|
|UnreachablePeriod|нет|1-3600|45|Через сколько секунд [недостижимости](/ru/manual/appendix/items/unreachability#недостижимый_узел_сети) узел сети считается недоступным.|
|VMwareCacheSize|нет|256K - 2G|8M|Разделяемая память для хранения данных VMware.<br>Можно использовать внутренние проверки VMware - zabbix\[vmware,buffer,…\] для мониторинга использования кэша VMware (смотрите раздел о [внутренних проверках](/ru/manual/config/items/itemtypes/internal))<br>Заметьте, что разделяемая память не выделяется, если экземпляры VMware коллекторов настроены на запуск.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.2.0.|
|VMwareFrequency|нет|10-86400|60|Задержка в секундах между сбором данных с одной службы VMware.<br>Это значение необходимо установить наименьшим значением интервала обновления у любого элемента данных VMware мониторинга.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.2.0.|
|VMwarePerfFrequency|нет|10-86400|60|Задержка в секундах между получением статистики по счётчикам производительности с одной службы VMware.<br>Это значение необходимо установить наименьшим значением интервала обновления у любого [элемента данных](/ru/manual/config/items/itemtypes/simple_checks/vmware_keys#примечания) VMware мониторинга, который использует счётчики производительности VMware.<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.2.9, 2.4.4.|
|VMwareTimeout|нет|1-300|10|Максимальное количество секунд, которое коллектор vmware потратит на ожидание ответа со службы VMware (vCenter или ESX гипервизора).<br>Этот параметр поддерживается начиная с Zabbix 2.2.9, 2.4.4.|

::: noteclassic
Zabbix поддерживает файлы конфигурации только в кодировке
UTF-8 без
[BOM](https://ru.wikipedia.org/wiki/Маркер_последовательности_байтов).\
\
Комментарии, начинающиеся с "\#", поддерживаются только в начале
строки.
:::

[comment]: # ({/new-452d5bc5})



[comment]: # ({new-221978cc})
#### Overview

This section lists parameters supported in a Zabbix proxy configuration
file (zabbix\_proxy.conf). Note that:

-   The default values reflect daemon defaults, not the values in the
    shipped configuration files;
-   Zabbix supports configuration files only in UTF-8 encoding without
    [BOM](https://en.wikipedia.org/wiki/Byte_order_mark);
-   Comments starting with "\#" are only supported in the beginning of
    the line.

[comment]: # ({/new-221978cc})

[comment]: # ({new-7bf44544})
### Parameter details

[comment]: # ({/new-7bf44544})


[comment]: # ({new-fc4d81ba})
##### `AllowRoot`
Allow the proxy to run as 'root'. If disabled and the proxy is started by 'root', the proxy will try to switch to the 'zabbix' user instead. Has no effect if started under a regular user.

Default: `0` | Values: 0 - do not allow; 1 - allow

[comment]: # ({/new-fc4d81ba})

[comment]: # ({new-c26999ee})
##### `AllowUnsupportedDBVersions`
Allow the proxy to work with unsupported database versions.

Default: `0` | Values: 0 - do not allow; 1 - allow

[comment]: # ({/new-c26999ee})

[comment]: # ({new-317e46d4})
##### `CacheSize`
The size of the configuration cache, in bytes. The shared memory size for storing host and item data.

Default: `32M` | Range: 128K-64G

[comment]: # ({/new-317e46d4})

[comment]: # ({new-a1148208})
##### `ConfigFrequency`
This parameter is **deprecated** (use ProxyConfigFrequency instead).<br>How often the proxy retrieves configuration data from Zabbix server in seconds.<br>Active proxy parameter. Ignored for passive proxies (see ProxyMode parameter).

Default: `3600` | Range: 1-604800

[comment]: # ({/new-a1148208})

[comment]: # ({new-797b5d4b})
##### `DataSenderFrequency`
The proxy will send collected data to the server every N seconds. Note that an active proxy will still poll Zabbix server every second for remote command tasks.<br>Active proxy parameter. Ignored for passive proxies (see ProxyMode parameter).

Default: `1` | Range: 1-3600

[comment]: # ({/new-797b5d4b})

[comment]: # ({new-68d91db6})
##### `DBHost`
The database host name.<br>With MySQL `localhost` or empty string results in using a socket. With PostgreSQL only empty string results in attempt to use socket. With [Oracle](/manual/appendix/install/oracle#connection_set_up) empty string results in using the Net Service Name connection method; in this case consider using the TNS\_ADMIN environment variable to specify the directory of the tnsnames.ora file.

Default: `localhost`

[comment]: # ({/new-68d91db6})

[comment]: # ({new-a63deb51})
##### `DBName`
The database name or path to the database file for SQLite3 (the multi-process architecture of Zabbix does not allow to use [in-memory database](https://www.sqlite.org/inmemorydb.html), e.g. `:memory:`, `file::memory:?cache=shared` or `file:memdb1?mode=memory&cache=shared`).<br>*Warning*: Do not attempt to use the same database the Zabbix server is using.<br>With [Oracle](/manual/appendix/install/oracle#connection_set_up), if the Net Service Name connection method is used, specify the service name from tnsnames.ora or set to empty string; set the TWO\_TASK environment variable if DBName is set to empty string.

Mandatory: Yes

[comment]: # ({/new-a63deb51})

[comment]: # ({new-41ef1a35})
##### `DBPassword`
The database password. Comment this line if no password is used. Ignored for SQLite.

[comment]: # ({/new-41ef1a35})

[comment]: # ({new-4f65edaa})
##### `DBPort`
The database port when not using local socket. Ignored for SQLite.<br>With [Oracle](/manual/appendix/install/oracle#connection_set_up), if the Net Service Name connection method is used, this parameter will be ignored; the port number from the tnsnames.ora file will be used instead.

Range: 1024-65535

[comment]: # ({/new-4f65edaa})

[comment]: # ({new-432321c5})
##### `DBSchema`
The database schema name. Used for PostgreSQL.

[comment]: # ({/new-432321c5})

[comment]: # ({new-c1dbb854})
##### `DBSocket`
The path to the MySQL socket file.<br>The database port when not using local socket. Ignored for SQLite.

Default: `3306`

[comment]: # ({/new-c1dbb854})

[comment]: # ({new-c2cec654})
##### `DBUser`
The database user. Ignored for SQLite.

[comment]: # ({/new-c2cec654})

[comment]: # ({new-c6670742})
##### `DBTLSConnect`
Setting this option enforces to use TLS connection to the database:<br>*required* - connect using TLS<br>*verify\_ca* - connect using TLS and verify certificate<br>*verify\_full* - connect using TLS, verify certificate and verify that database identity specified by DBHost matches its certificate<br>On MySQL starting from 5.7.11 and PostgreSQL the following values are supported: "required", "verify", "verify\_full".<br>On MariaDB starting from version 10.2.6 "required" and "verify\_full" values are supported.<br>By default not set to any option and the behavior depends on database configuration.

[comment]: # ({/new-c6670742})

[comment]: # ({new-fd8ea2b2})
##### `DBTLSCAFile`
The full pathname of a file containing the top-level CA(s) certificates for database certificate verification.

Mandatory: no (yes, if DBTLSConnect set to *verify\_ca* or *verify\_full*)

[comment]: # ({/new-fd8ea2b2})

[comment]: # ({new-6ec7937a})
##### `DBTLSCertFile`
The full pathname of a file containing the Zabbix proxy certificate for authenticating to database.

[comment]: # ({/new-6ec7937a})

[comment]: # ({new-eda6649f})
##### `DBTLSKeyFile`
The full pathname of a file containing the private key for authenticating to the database.

[comment]: # ({/new-eda6649f})

[comment]: # ({new-150712b8})
##### `DBTLSCipher`
The list of encryption ciphers that Zabbix proxy permits for TLS protocols up through TLS v1.2. Supported only for MySQL.

[comment]: # ({/new-150712b8})

[comment]: # ({new-1594abd5})
##### `DBTLSCipher13`
The list of encryption ciphersuites that Zabbix proxy permits for the TLS v1.3 protocol. Supported only for MySQL, starting from version 8.0.16.

[comment]: # ({/new-1594abd5})

[comment]: # ({new-c65cefa5})
##### `DebugLevel`
Specify the debug level:<br>*0* - basic information about starting and stopping of Zabbix processes<br>*1* - critical information;<br>*2* - error information;<br>*3* - warnings;<br>*4* - for debugging (produces lots of information);<br>*5* - extended debugging (produces even more information).

Default: `3` | Range: 0-5

[comment]: # ({/new-c65cefa5})

[comment]: # ({new-404189de})
##### `EnableRemoteCommands`
Whether remote commands from Zabbix server are allowed.<br>0 - not allowed<br>1 - allowed

Default: `0`

[comment]: # ({/new-404189de})

[comment]: # ({new-62d00bff})
##### `ExternalScripts`
The location of external scripts (depends on the `datadir` compile-time installation variable).

Default: `/usr/local/share/zabbix/externalscripts`

[comment]: # ({/new-62d00bff})

[comment]: # ({new-c6a5104d})
##### `Fping6Location`
The location of fping6. Make sure that the fping6 binary has root ownership and the SUID flag set. Make empty ("Fping6Location=") if your fping utility is capable to process IPv6 addresses.

Default: `/usr/sbin/fping6`

[comment]: # ({/new-c6a5104d})

[comment]: # ({new-1be0920c})
##### `FpingLocation`
The location of fping. Make sure that the fping binary has root ownership and the SUID flag set.

Default: `/usr/sbin/fping`

[comment]: # ({/new-1be0920c})

[comment]: # ({new-b516dcd6})
##### `HistoryCacheSize`
The size of the history cache, in bytes. The shared memory size for storing history data.

Default: `16M` | Range: 128K-2G

[comment]: # ({/new-b516dcd6})

[comment]: # ({new-026e7a12})
##### `HistoryIndexCacheSize`
The size of the history index cache, in bytes. The shared memory size for indexing the history data stored in history cache. The index cache size needs roughly 100 bytes to cache one item.

Default: `4M` | Range: 128K-2G

[comment]: # ({/new-026e7a12})

[comment]: # ({new-6281710b})
##### `Hostname`
A unique, case sensitive proxy name. Make sure the proxy name is known to the server.<br>Allowed characters: alphanumeric, '.', ' ', '\_' and '-'.<br>Maximum length: 128

Default: Set by HostnameItem

[comment]: # ({/new-6281710b})

[comment]: # ({new-76df478d})
##### `HostnameItem`
The item used for setting Hostname if it is undefined (this will be run on the proxy similarly as on an agent). Ignored if Hostname is set.m<br>Does not support UserParameters, performance counters or aliases, but does support system.run\[\].

Default: system.hostname

[comment]: # ({/new-76df478d})

[comment]: # ({new-44c82860})
##### `HousekeepingFrequency`
How often Zabbix will perform housekeeping procedure (in hours). Housekeeping is removing outdated information from the database.<br>*Note*: To prevent housekeeper from being overloaded (for example, when configuration parameters ProxyLocalBuffer or ProxyOfflineBuffer are greatly reduced), no more than 4 times HousekeepingFrequency hours of outdated information are deleted in one housekeeping cycle. Thus, if HousekeepingFrequency is 1, no more than 4 hours of outdated information (starting from the oldest entry) will be deleted per cycle.<br>*Note*: To lower load on proxy startup housekeeping is postponed for 30 minutes after proxy start. Thus, if HousekeepingFrequency is 1, the very first housekeeping procedure after proxy start will run after 30 minutes, and will repeat every hour thereafter.<br>Since Zabbix 3.0.0 it is possible to disable automatic housekeeping by setting HousekeepingFrequency to 0. In this case the housekeeping procedure can only be started by *housekeeper\_execute* runtime control option and the period of outdated information deleted in one housekeeping cycle is 4 times the period since the last housekeeping cycle, but not less than 4 hours and not greater than 4 days.

Default: `1` | Range: 0-24

[comment]: # ({/new-44c82860})

[comment]: # ({new-b4d0a8d4})
##### `Include`
You may include individual files or all files in a directory in the configuration file.<br>To only include relevant files in the specified directory, the asterisk wildcard character is supported for pattern matching.<br>See [special notes](special_notes_include) about limitations.

Example:

    Include=/absolute/path/to/config/files/*.conf

[comment]: # ({/new-b4d0a8d4})

[comment]: # ({new-39256ab5})
##### `JavaGateway`
The IP address (or hostname) of Zabbix Java gateway. Only required if Java pollers are started.

[comment]: # ({/new-39256ab5})

[comment]: # ({new-d68c6bf4})
##### `JavaGatewayPort`
The port that Zabbix Java gateway listens on.

Default: `10052` | Range: 1024-32767

[comment]: # ({/new-d68c6bf4})

[comment]: # ({new-8ac8d5c2})
##### `ListenBacklog`
The maximum number of pending connections in the TCP queue.<br>The default value is a hard-coded constant, which depends on the system.<br>The maximum supported value depends on the system, too high values may be silently truncated to the 'implementation-specified maximum'.

Default: `SOMAXCONN` | Range: 0 - INT\_MAX

[comment]: # ({/new-8ac8d5c2})

[comment]: # ({new-2f753245})
##### `ListenIP`
A list of comma-delimited IP addresses that the trapper should listen on.<br>Trapper will listen on all network interfaces if this parameter is missing.

Default: `0.0.0.0`

[comment]: # ({/new-2f753245})

[comment]: # ({new-8d927671})
##### `ListenPort`
The listen port for trapper.

Default: `10051` | Range: 1024-32767

[comment]: # ({/new-8d927671})

[comment]: # ({new-0cc86b53})
##### `LoadModule`
The module to load at proxy startup. Modules are used to extend the functionality of the proxy. The module must be located in the directory specified by LoadModulePath or the path must precede the module name. If the preceding path is absolute (starts with '/') then LoadModulePath is ignored.<br>Formats:<br>LoadModule=<module.so><br>LoadModule=<path/module.so><br>LoadModule=</abs\_path/module.so><br>It is allowed to include multiple LoadModule parameters.

[comment]: # ({/new-0cc86b53})

[comment]: # ({new-7cb0d475})
##### `LoadModulePath`
Full path to the location of proxy modules. The default depends on compilation options.

[comment]: # ({/new-7cb0d475})

[comment]: # ({new-4c7ecf23})
##### `LogFile`
Name of the log file.

Mandatory: Yes, if LogType is set to *file*; otherwise no

[comment]: # ({/new-4c7ecf23})

[comment]: # ({new-13e6856d})
##### `LogFileSize`
The maximum size of a log file in MB.<br>0 - disable automatic log rotation.<br>*Note*: If the log file size limit is reached and file rotation fails, for whatever reason, the existing log file is truncated and started anew.

Default: `1` | Range: 0-1024

[comment]: # ({/new-13e6856d})

[comment]: # ({new-333e6ac4})
##### `LogRemoteCommands`
Enable logging of executed shell commands as warnings.

Default: `0` | Values: 0 - disabled, 1 - enabled

[comment]: # ({/new-333e6ac4})

[comment]: # ({new-3d118128})
##### `LogType`
Type of the log output:<br>*file* - write log to the file specified by LogFile parameter;<br>*system* - write log to syslog;<br>*console* - write log to standard output.

Default: `file`

[comment]: # ({/new-3d118128})

[comment]: # ({new-c4c01b03})
##### `LogSlowQueries`
How long a database query may take before being logged (in milliseconds).<br>0 - don't log slow queries.<br>This option becomes enabled starting with DebugLevel=3.

Default: `0` | Range: 0-3600000

[comment]: # ({/new-c4c01b03})

[comment]: # ({new-3bbd77c8})
##### `PidFile`
Name of the PID file.

Default: `/tmp/zabbix\_proxy.pid`

[comment]: # ({/new-3bbd77c8})

[comment]: # ({new-1289de66})
##### `ProxyConfigFrequency`
How often the proxy retrieves configuration data from Zabbix server in seconds.<br>Active proxy parameter. Ignored for passive proxies (see ProxyMode parameter).

Default: `10` | Range: 1-604800

[comment]: # ({/new-1289de66})

[comment]: # ({new-a8e60c77})
##### `ProxyLocalBuffer`
The proxy will keep data locally for N hours, even if the data have already been synced with the server.<br>This parameter may be used if local data will be used by third-party applications.

Default: `0` | Range: 0-720

[comment]: # ({/new-a8e60c77})

[comment]: # ({new-9ff179d3})
##### `ProxyMode`
The proxy operating mode.<br>0 - proxy in the active mode<br>1 - proxy in the passive mode<br>*Note* that (sensitive) proxy configuration data may become available to parties having access to the Zabbix server trapper port when using an active proxy. This is possible because anyone may pretend to be an active proxy and request configuration data; authentication does not take place.

Default: `0` | Range: 0-1

[comment]: # ({/new-9ff179d3})

[comment]: # ({new-de891fc0})
##### `ProxyOfflineBuffer`
The proxy will keep data for N hours in case of no connectivity with Zabbix server.<br>Older data will be lost.

Default: `1` | Range: 1-720

[comment]: # ({/new-de891fc0})

[comment]: # ({new-a5cda34e})
##### `Server`
If ProxyMode is set to *active mode*:<br>Zabbix server IP address or DNS name (address:port) or [cluster](/manual/concepts/server/ha) (address:port;address2:port) to get configuration data from and send data to.<br>If port is not specified, the default port is used.<br>Cluster nodes must be separated by a semicolon.<br><br>If ProxyMode is set to *passive mode*:<br>List of comma delimited IP addresses, optionally in CIDR notation, or DNS names of Zabbix server. Incoming connections will be accepted only from the addresses listed here. If IPv6 support is enabled then '127.0.0.1', '::127.0.0.1', '::ffff:127.0.0.1' are treated equally.<br>'::/0' will allow any IPv4 or IPv6 address. '0.0.0.0/0' can be used to allow any IPv4 address.

Example: 

    Server=127.0.0.1,192.168.1.0/24,::1,2001:db8::/32,zabbix.example.com

Mandatory: yes

[comment]: # ({/new-a5cda34e})

[comment]: # ({new-6984d380})
##### `SNMPTrapperFile`
A temporary file used for passing data from the SNMP trap daemon to the proxy.<br>Must be the same as in zabbix\_trap\_receiver.pl or SNMPTT configuration file.

Default: `/tmp/zabbix\_traps.tmp`

[comment]: # ({/new-6984d380})

[comment]: # ({new-8ab25b82})
##### `SocketDir`
The directory to store IPC sockets used by internal Zabbix services.

Default: `/tmp`

[comment]: # ({/new-8ab25b82})

[comment]: # ({new-94ec4682})
##### `SourceIP`
The source IP address for:<br>- outgoing connections to Zabbix server;<br>- agentless connections (VMware, SSH, JMX, SNMP, Telnet and simple checks);<br>- HTTP agent connections;<br>- script item JavaScript HTTP requests;<br>- preprocessing JavaScript HTTP requests;<br>- connections to the Vault

[comment]: # ({/new-94ec4682})

[comment]: # ({new-d3fc6fd2})
##### `SSHKeyLocation`
The location of public and private keys for SSH checks and actions.

[comment]: # ({/new-d3fc6fd2})

[comment]: # ({new-752b95c3})
##### `SSLCertLocation`
The location of SSL client certificate files for client authentication.<br>This parameter is used in web monitoring only.

[comment]: # ({/new-752b95c3})

[comment]: # ({new-005ddd3a})
##### `SSLKeyLocation`
The location of SSL private key files for client authentication.<br>This parameter is used in web monitoring only.

[comment]: # ({/new-005ddd3a})

[comment]: # ({new-9e6c8051})
##### `SSLCALocation`
The location of certificate authority (CA) files for SSL server certificate verification.<br>Note that the value of this parameter will be set as the CURLOPT\_CAPATH libcurl option. For libcurl versions before 7.42.0, this only has effect if libcurl was compiled to use OpenSSL. For more information see the [cURL web page](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_CAPATH.html).<br>This parameter is used in web monitoring and in SMTP authentication.

[comment]: # ({/new-9e6c8051})

[comment]: # ({new-13933066})
##### `StartDBSyncers`
The number of pre-forked instances of [history syncers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).<br>*Note*: Be careful when changing this value, increasing it may do more harm than good.

Default: `4` | Range: 1-100

[comment]: # ({/new-13933066})

[comment]: # ({new-2d92ef95})
##### `StartDiscoverers`
The number of pre-forked instances of [discoverers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `1` | Range: 0-250

[comment]: # ({/new-2d92ef95})

[comment]: # ({new-4493a1db})
##### `StartHTTPPollers`
The number of pre-forked instances of [HTTP pollers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `1` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-4493a1db})

[comment]: # ({new-bff9bcdc})
##### `StartIPMIPollers`
The number of pre-forked instances of [IPMI pollers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `0` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-bff9bcdc})

[comment]: # ({new-9f5d0d89})
##### `StartJavaPollers`
The number of pre-forked instances of [Java pollers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `0` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-9f5d0d89})

[comment]: # ({new-e8b76471})
##### `StartODBCPollers`
The number of pre-forked instances of [ODBC pollers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `1` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-e8b76471})

[comment]: # ({new-fa161a46})
##### `StartPingers`
The number of pre-forked instances of [ICMP pingers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `1` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-fa161a46})

[comment]: # ({new-eef37c0d})
##### `StartPollersUnreachable`
The number of pre-forked instances of [pollers for unreachable hosts](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types) (including IPMI and Java). At least one poller for unreachable hosts must be running if regular, IPMI or Java pollers are started.

Default: `1` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-eef37c0d})

[comment]: # ({new-9d7927c0})
##### `StartPollers`
The number of pre-forked instances of [pollers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).

Default: `5` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-9d7927c0})

[comment]: # ({new-8e40eddf})
##### `StartPreprocessors`
The number of pre-forked instances of preprocessing [workers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).<br>The preprocessing manager process is automatically started when a preprocessor worker is started.

Default: `3` | Range: 1-1000

[comment]: # ({/new-8e40eddf})

[comment]: # ({new-43ff6725})
##### `StartSNMPTrapper`
If set to 1, an [SNMP trapper](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types) process will be started.

Default: `0` | Range: 0-1

[comment]: # ({/new-43ff6725})

[comment]: # ({new-3943d442})
##### `StartTrappers`
The number of pre-forked instances of [trappers](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types).<br>Trappers accept incoming connections from Zabbix sender and active agents.

Default: `5` | Range: 0-1000

[comment]: # ({/new-3943d442})

[comment]: # ({new-3a4ddabb})
##### `StartVMwareCollectors`
The number of pre-forked [VMware collector](/manual/concepts/proxy#proxy_process_types) instances.

Default: `0` | Range: 0-250

[comment]: # ({/new-3a4ddabb})

[comment]: # ({new-32b0fe66})
##### `StatsAllowedIP`
A list of comma-delimited IP addresses, optionally in CIDR notation, or DNS names of external Zabbix instances. The stats request will be accepted only from the addresses listed here. If this parameter is not set no stats requests will be accepted.<br>If IPv6 support is enabled then '127.0.0.1', '::127.0.0.1', '::ffff:127.0.0.1' are treated equally and '::/0' will allow any IPv4 or IPv6 address. '0.0.0.0/0' can be used to allow any IPv4 address.

Example:

    StatsAllowedIP=127.0.0.1,192.168.1.0/24,::1,2001:db8::/32,zabbix.example.com

[comment]: # ({/new-32b0fe66})

[comment]: # ({new-136f6bfe})
##### `Timeout`
Specifies how long we wait for agent, SNMP device or external check in seconds.

Default: `3` | Range: 1-30

[comment]: # ({/new-136f6bfe})

[comment]: # ({new-b2420c82})
##### `TLSAccept`
What incoming connections to accept from Zabbix server. Used for a passive proxy, ignored on an active proxy. Multiple values can be specified, separated by comma:<br>*unencrypted* - accept connections without encryption (default)<br>*psk* - accept connections with TLS and a pre-shared key (PSK)<br>*cert* - accept connections with TLS and a certificate

Mandatory: yes for passive proxy, if TLS certificate or PSK parameters are defined (even for *unencrypted* connection); otherwise no

[comment]: # ({/new-b2420c82})

[comment]: # ({new-a1178240})
##### `TLSCAFile`
Full pathname of a file containing the top-level CA(s) certificates for peer certificate verification, used for encrypted communications between Zabbix components.

[comment]: # ({/new-a1178240})

[comment]: # ({new-a8ec843d})
##### `TLSCertFile`
Full pathname of a file containing the proxy certificate or certificate chain, used for encrypted communications between Zabbix components.

[comment]: # ({/new-a8ec843d})

[comment]: # ({new-c9ea574f})
##### `TLSCipherAll`
GnuTLS priority string or OpenSSL (TLS 1.2) cipher string. Override the default ciphersuite selection criteria for certificate- and PSK-based encryption.

Example:

    TLS\_AES\_256\_GCM\_SHA384:TLS\_CHACHA20\_POLY1305\_SHA256:TLS\_AES\_128\_GCM\_SHA256

[comment]: # ({/new-c9ea574f})

[comment]: # ({new-985d238a})
##### `TLSCipherAll13`
Cipher string for OpenSSL 1.1.1 or newer in TLS 1.3. Override the default ciphersuite selection criteria for certificate- and PSK-based encryption.

Example for GnuTLS: 

    NONE:+VERS-TLS1.2:+ECDHE-RSA:+RSA:+ECDHE-PSK:+PSK:+AES-128-GCM:+AES-128-CBC:+AEAD:+SHA256:+SHA1:+CURVE-ALL:+COMP-NULL::+SIGN-ALL:+CTYPE-X.509

Example for OpenSSL: 

    EECDH+aRSA+AES128:RSA+aRSA+AES128:kECDHEPSK+AES128:kPSK+AES128

[comment]: # ({/new-985d238a})

[comment]: # ({new-ccd8c768})
##### `TLSCipherCert`
GnuTLS priority string or OpenSSL (TLS 1.2) cipher string. Override the default ciphersuite selection criteria for certificate-based encryption.

Example for GnuTLS: 

    NONE:+VERS-TLS1.2:+ECDHE-RSA:+RSA:+AES-128-GCM:+AES-128-CBC:+AEAD:+SHA256:+SHA1:+CURVE-ALL:+COMP-NULL:+SIGN-ALL:+CTYPE-X.509

Example for OpenSSL: 

    EECDH+aRSA+AES128:RSA+aRSA+AES128

[comment]: # ({/new-ccd8c768})

[comment]: # ({new-d746a953})
##### `TLSCipherCert13`
Cipher string for OpenSSL 1.1.1 or newer in TLS 1.3. Override the default ciphersuite selection criteria for certificate-based encryption.

[comment]: # ({/new-d746a953})

[comment]: # ({new-5d6b530a})
##### `TLSCipherPSK`
GnuTLS priority string or OpenSSL (TLS 1.2) cipher string. Override the default ciphersuite selection criteria for PSK-based encryption.

Example for GnuTLS: 

    NONE:+VERS-TLS1.2:+ECDHE-PSK:+PSK:+AES-128-GCM:+AES-128-CBC:+AEAD:+SHA256:+SHA1:+CURVE-ALL:+COMP-NULL:+SIGN-ALL

Example for OpenSSL: 

    kECDHEPSK+AES128:kPSK+AES128

[comment]: # ({/new-5d6b530a})

[comment]: # ({new-afe5c125})
##### `TLSCipherPSK13`
Cipher string for OpenSSL 1.1.1 or newer in TLS 1.3. Override the default ciphersuite selection criteria for PSK-based encryption.

Example:

    TLS_CHACHA20_POLY1305_SHA256:TLS_AES_128_GCM_SHA256

[comment]: # ({/new-afe5c125})

[comment]: # ({new-b6a5938b})
##### `TLSConnect`
How the proxy should connect to Zabbix server. Used for an active proxy, ignored on a passive proxy. Only one value can be specified:<br>*unencrypted* - connect without encryption (default)<br>*psk* - connect using TLS and a pre-shared key (PSK)<br>*cert* - connect using TLS and a certificate

Mandatory: yes for active proxy, if TLS certificate or PSK parameters are defined (even for *unencrypted* connection); otherwise no

[comment]: # ({/new-b6a5938b})

[comment]: # ({new-4ff06d66})
##### `TLSCRLFile`
The full pathname of a file containing revoked certificates. This parameter is used for encrypted communications between Zabbix components.

[comment]: # ({/new-4ff06d66})

[comment]: # ({new-2cc39b48})
##### `TLSKeyFile`
The full pathname of a file containing the proxy private key, used for encrypted communications between Zabbix components.

[comment]: # ({/new-2cc39b48})

[comment]: # ({new-0f2bf96e})
##### `TLSPSKFile`
The full pathname of a file containing the proxy pre-shared key, used for encrypted communications with Zabbix server.

[comment]: # ({/new-0f2bf96e})

[comment]: # ({new-b57e989d})
##### `TLSPSKIdentity`
The pre-shared key identity string, used for encrypted communications with Zabbix server.

[comment]: # ({/new-b57e989d})

[comment]: # ({new-c8d8910c})
##### `TLSServerCertIssuer`
The allowed server certificate issuer.

[comment]: # ({/new-c8d8910c})

[comment]: # ({new-89726b49})
##### `TLSServerCertSubject`
The allowed server certificate subject.

[comment]: # ({/new-89726b49})

[comment]: # ({new-18ebe014})
##### `TmpDir`
Temporary directory.

Default: `/tmp`

[comment]: # ({/new-18ebe014})

[comment]: # ({new-4880108e})
##### `TrapperTimeout`
Specifies how many seconds the trapper may spend processing new data.

Default: `300` | Range: 1-300

[comment]: # ({/new-4880108e})

[comment]: # ({new-4d4f80c6})
##### `UnavailableDelay`
Determines how often host is checked for availability during the [unavailability](/manual/appendix/items/unreachability#unavailable_host) period in seconds.

Default: `60` | Range: 1-3600

[comment]: # ({/new-4d4f80c6})

[comment]: # ({new-fad94d05})
##### `UnreachableDelay`
Determines how often host is checked for availability during the [unreachability](/manual/appendix/items/unreachability#unreachable_host) period in seconds.

Default: `15` | Range: 1-3600

[comment]: # ({/new-fad94d05})

[comment]: # ({new-316715df})
##### `UnreachablePeriod`
After how many seconds of [unreachability](/manual/appendix/items/unreachability#unreachable_host) treat a host as unavailable.

Default: `45` | Range: 1-3600

[comment]: # ({/new-316715df})

[comment]: # ({new-12e5d15b})
##### `User`
Drop privileges to a specific, existing user on the system.<br>Only has effect if run as 'root' and AllowRoot is disabled.

Default: `zabbix`

[comment]: # ({/new-12e5d15b})

[comment]: # ({new-df11844d})
##### `Vault`
Specifies the vault provider:<br>*HashiCorp* - HashiCorp KV Secrets Engine version 2<br>*CyberArk*  - CyberArk Central Credential Provider<br>Must match the vault provider set in the frontend.

Default: `HashiCorp`

[comment]: # ({/new-df11844d})

[comment]: # ({new-b096e1d2})
##### `VaultDBPath`
Specifies a location, from where database credentials should be retrieved by keys. Depending on the vault, can be vault path or query.<br> The keys used for HashiCorp are 'password' and 'username'. 

Example: 

    secret/zabbix/database

The keys used for CyberArk are 'Content' and 'UserName'.

Example: 

    AppID=zabbix_server&Query=Safe=passwordSafe;Object=zabbix_proxy_database

This option can only be used if DBUser and DBPassword are not specified.

[comment]: # ({/new-b096e1d2})

[comment]: # ({new-2a2c177c})
##### `VaultTLSCertFile`
Name of the SSL certificate file used for client authentication. The certificate file must be in PEM1 format.<br>If the certificate file contains also the private key, leave the SSL key file field empty.<br>The directory containing this file is specified by the SSLCertLocation configuration parameter.<br>This option can be omitted, but is recommended for CyberArkCCP vault.

[comment]: # ({/new-2a2c177c})

[comment]: # ({new-7d66e718})
##### `VaultTLSKeyFile`
Name of the SSL private key file used for client authentication. The private key file must be in PEM1 format.<br>The directory containing this file is specified by the SSLKeyLocation configuration parameter.<br>This option can be omitted, but is recommended for CyberArkCCP vault.

[comment]: # ({/new-7d66e718})

[comment]: # ({new-54de6e11})
##### `VaultToken`
HashiCorp Vault authentication token that should have been generated exclusively for Zabbix proxy with read-only permission to the path specified in the optional VaultDBPath configuration parameter.<br>It is an error if VaultToken and the VAULT\_TOKEN environment variable are defined at the same time.

Mandatory: Yes, if Vault is set to *HashiCorp*; otherwise no

[comment]: # ({/new-54de6e11})

[comment]: # ({new-0ad4c413})
##### `VaultURL`
Vault server HTTP\[S\] URL. The system-wide CA certificates directory will be used if SSLCALocation is not specified.

Default: `https://127.0.0.1:8200`

[comment]: # ({/new-0ad4c413})

[comment]: # ({new-25ec9d34})
##### `VMwareCacheSize`
Shared memory size for storing VMware data.<br>A VMware internal check zabbix\[vmware,buffer,...\] can be used to monitor the VMware cache usage (see [Internal checks](/manual/config/items/itemtypes/internal)).<br>Note that shared memory is not allocated if there are no vmware collector instances configured to start.

Default: `8M` | Range: 256K-2G

[comment]: # ({/new-25ec9d34})

[comment]: # ({new-cd0433e9})
##### `VMwareFrequency`
Delay in seconds between data gathering from a single VMware service.<br>This delay should be set to the least update interval of any VMware monitoring item.

Default: `60` | Range: 10-86400

[comment]: # ({/new-cd0433e9})

[comment]: # ({new-4eb71305})
##### `VMwarePerfFrequency`
Delay in seconds between performance counter statistics retrieval from a single VMware service.<br>This delay should be set to the least update interval of any VMware monitoring [item](/manual/config/items/itemtypes/simple_checks/vmware_keys#footnotes) that uses VMware performance counters.

Default: `60` | Range: 10-86400

[comment]: # ({/new-4eb71305})

[comment]: # ({new-c2a39b44})
##### `VMwareTimeout`
The maximum number of seconds a vmware collector will wait for a response from VMware service (vCenter or ESX hypervisor).

Default: `10` | Range: 1-300

[comment]: # ({/new-c2a39b44})
